法國總統馬克龍慶祝農曆新年竟激嬲大陸人 「要說中國新年！」

source:
年三十晚，法國總統馬克龍喺社交網站用法文、韓文、中文同越南文賀年，佢寫話：「向所有慶祝農曆新年的人們致以我最美好的祝願，祝願大家健康、成功、幸福！」

呢份「最美好嘅祝願」用埋簡體字寫，但大陸人就唔多領情。「＃馬克龍用四國語言拜年＃」變咗大陸社交網站熱話，好多網民都怒鬧馬克龍別有用心，刻意稱呼「中国新年（Chinese New Year ）」做「農曆新年（Lunar New Year）」，而且用埋四國文字，係助長其他國家「文化剽竊」，溝淡新年嘅中國色彩。

有人質疑馬克龍故意混淆視聽，更加有人怒鬧各國新年都係「由中國爹傳過去」，而家偷取中國文化「來裝自己歷史悠久」。

據研究，韓國嘅新年可以追溯到三國時代嘅新羅國，《隋書》同《唐書》記載咗新羅人喺正月初一會互相慶賀，拜祭月神同太陽神。而身置於漢字文代圈嘅越南，農曆新年亦都係一年最重要嘅節日。

各國近年以LUNAR NEW YEAR取代CHINESE NEW YEAR

雖然大陸網民怨聲四起，但各國家近年都真係開始用「Lunar New Year（農曆新年）」取代「Chinese New Year （中國新年）」。最近仲有韓國民間團體成功爭取Google唔好再自動「更正」Lunar New Year嘅搜尋結果同埋置頂「中國新年」嘅內容。
以前喺Google上搜索「Lunar New Year」，搜尋會自動顯示「Chinese New Year」嘅結果，擊國民間團體「韓國之友」（VANK）發現後，由2019年起不斷用電郵向Google抗議，認為唔尊重其他國家嘅傳統文化，亦不利於維護世界和平。

至今終於得到Google回應，搜尋「Lunar New Year」時只會出返農曆新年嘅結果，同埋唔會再彈出「中國新年」嘅內容。

澳洲最大城市雪梨喺2019年曾正式宣布，改稱「Chinese New Year」更名「Lunar New Year」，希望多年來圍繞中國、越南、韓國嘅節日名稱爭論可以結束。

不過，隨住各國道賀「農曆新年」嘅呼聲不絕，相信呢啲爭論都會繼續落去。

韓國越南台灣：

CHINESE VIRUS 就有你班大陸仔份！

新加坡馬來西亞

香港

由細到大都只學過Lunar New Year

今次馬卡龍抵讚

「文化剽竊」點解？
即係支那偷換概念咁解？

「要說中囯病毒！」

日本咪好囉
一早唔同你地爭

【歷史之筏】藍絲親戚話中國人先有得收利是，我share呢篇文畀佢，佢之後唔睬我

澳門

廢事被人話歧視中國/Chinese

Chinese New Year就冇，Chinese Virus就有你班支那賤種份

中國自己打鳩完人哋 ，因而文化留低咗喺當地，就老屈人哋偷 ，中國人真係好撚無恥

中國真係搞到我連農曆年都唔想過
其實明明龍舟都係百越文化，偷人文化就當係自己
然後唔比過節既人唔做中國人
利用呢D野做成大量分化

龍舟就係
明明係百越文化

澳門應該可以除名

On 9

重有飲茶，點心，港式粵菜
基本上可以講同中國無關
係粵人一直自認唐人
先比支那国當係自己文化
支那国根本完全唔係唐漢
只係殘體黃俄
佢地係漢，我粵就唔係漢

中國幾時將兩廣還返畀越南？

其實呢啲文化係來自波斯/印度，佢都係執人口水溦

英文講呢句多

中囯最鍾意就係自己偷人野跟著話人地學中囯
珍珠奶茶都話中囯發明啦

中囯人就係賊
全部中囯人都係賊

日本正月 = 西方新年
完全脫離了農曆

其實所謂 "中國新年" 都只係用左 20 年左右 , 之前都係講 " 農曆新年"

我見香港以至好多歐洲公司Ｄ EMAIL都係LUNAR多
反而美國公司多數用 支那-ESE

咁而家係咪得大陸先計農曆先？

大中華區 = Greater China
農曆新年 = Chinese New Year
韓國泡菜 = Chinese KimChi
芫荽 = Chinese Parsley
華人 = Chinese

Chinese 呢個英文好令人誤會會同中國有關

不嬲都用開Lunar New Year
近呢幾年啲人係咁用CNY
硬係以為佢哋講緊人民幣Chinese Yuan

中國肺炎

新年又話要叫中國
肺炎就話唔得

澳門自治區

韓仔勁到

支那狗 新年關你撚事呀

其實中文都係叫農曆新年啦，都唔係叫中國新年

痴線

美國公司真係CNY多
歐洲公司反而少

我就從來都用LUNAR覆客

台灣新年

舞獅又係, 北人根本唔做

BJ都用LNY

一向都叫農曆新年,邊有人講中國新年

你諗得太完美

我不嬲叫開chinese new year

小學教英文真係叫Chinese New Year
但係自從我知道有Lunar呢個字之後都無再咁叫過

支那狗叫春節

中國 鋪左幾十年CNY(Chinese New Year)

諗住鬼佬會好似 中國人「慣性基因」改變唔到

點知鬼佬就系有「熱狗基因」專同你作對

沒有中國新年
只有中國肺炎

不嬲都叫農曆新年

支那人真係痴撚線

至今終於得到Google回應，搜尋「Lunar New Year」時只會出返農曆新年嘅結果，同埋唔會再彈出「中國新年」嘅內容。

屌你老母啦Google

感謝黨賜世界武漢肺炎

支那狗有邊日唔叫春

支那仔

佢哋唔係叫開乜春嘢春節架咩

關乜鳩事

有巴打覆左：叫春節

我不嬲send email都係講Lunar New Year.

00後？
學錯咗啦，正名係lunar new year

咁都中槍

其實我都唔知由幾時開始,一講起chinese班大陸人就會自動覺得係等於講緊佢地

錯下笑巴打唔好嬲
只不過係班支那人係都要叫全世界「正名」做chinese new year
其實而家呢個名已經好政治化

Lunar new year

Lunar New Year 邊忽錯？

我百撚份之一百以前小學係學lunar

香港一直都係用農曆新年

+1
中小學都係學lunar new year

Lunar New Year
Chinese Virus

第一聽新年叫Chinese New Year
以前讀書都係叫開Lunar New Year

Cls又俾班国人騎撚咗中原文化

岩 轉做西曆最好

支那自己唔係要改口叫春節咩
Chi-na spring festival

照支那嘅講法所有亞洲人=中國人

“以前喺Google上搜索「Lunar New Year」，搜尋會自動顯示「Chinese New Year」嘅結果”

奶共奶出禍

新年明明係香港嘅🇭🇰
我住左係香港幾十年都係咁過舊曆新年
根本係應該叫Hong Kong Traditional New Year

不要污名化新年 好不好

+1

我都想問幾時轉

明明以前讀報紙都係

中國最怕係人地唔承認佢
佢地會發癲咁想得到認同

“新冠肺炎”就真係文化剽竊
正名武漢肺炎/中國肺炎

細個小學英文書明明學開lunar new year
唔知幾時開始變左chi nese new year

LNY

藏回文化更加唔關支那事啦

特破盲腸

乜春呀
聽到有人叫春節一䭔打過去

抵啦

，

哦~
即係殖民者文化嚟

佢應該冇諗咁多

其實文化呢個概念邊有話屬於邊個，文化係互相影響之間產生，一個會變化同融合嘅概念點樣分你我

爭條毛咩溝埋來做瀨尿牛丸吖笨

到今日嘅南華早報都係用LNY嘅

武漢新年**

之後就會是：要笑著說慶祝中國新年

之後就會是：要跪著說慶祝中國新年

話中國文化入侵全球？
算啦吧

遲下唔著支那衫拜年都會話辱華

粵人個個都認自己係中國人都唔係中國文化

細個學英文都係Lunar new year
農曆係Lunar calendar好合理
班支那好那煩

其實細個學(longman)係Lunar New Year
之後大個發現Chinese New Year開始頻密出現
而家Lunar New Year又多返

根本Lunar先正確
本身呢個時候過年係過陰歷年，唔係過中國年
而陰歷唔係中國發明
各國過陰歷年各有文化同慶祝活動，何來剽竊

大膽,即係話黨唔啱?中國自己都叫春節唔叫中國新年

我由小學到大都係叫lunar new year
你係咪記錯?🤔

兩廣同北越比較接近，應該係越南要將北越還返俾中國

講Lunar New Year = 支持港獨

班支那人真係唔知做乜春

唔該計埋敗登

咸濕菜：唔好將new year污名化

呢個直頭柒啦
應該混淆咗立春同農曆年

佢哋鍾意春節咪過春節
我有我過農曆年

咪係囉
猜乜撚嘢撩耳牙

再過多幾年

推比五毛狗睇

越南

不嬲叫農曆，jm9

滾回去找你中國爹

小學都係學Lunar new year

脫亞入歐

真係唔知邊個偷 , 明明係叫農曆新年 , 中乜國新年

有鑊出事嘅時候就鬧人哋話唔關佢事

有面子或者有著數上攞嘅時候就話係佢嘅

典型小農基因

但啲節氣亂晒
七夕變咗喺西曆七月
啲星都唔同位
然後仙台喺八月搞七夕用返正宗七夕做賣點
當初一刀切切得太就手
呢啲星象嘢應該跟返啲星
反正七夕喺八月又唔會有咩問題
September本身都係7月嚟

農曆新年幾時變咗支那專用

究竟食咗啲乜嘢藥

支那共匪圈養嘅低等農民係咁上下

根本最正確嘅名稱就係lunar new year 對應「農曆新年」
chinese new year只係鬼佬最初對呢種外來節日嘅識別 由於係由華語地區傳過去 當時又未有咁多其他國家嘅移民 咁就叫chinese new year
就好似鬼佬叫chinese kung fu咁 華人自己只會叫功夫

你大陸讀小學?

自大到 當韓國，越南死架

農曆新年

搞笑
得台灣 香港叫新年
明明大陸人自己叫春節(話因為新年有封建意思)。

推

啱，證明日本真係行前百幾年，知道黐埋支那d落後文化實死硬。南韓台灣就唔識嘢喇，明明日本時代都廢咗舊曆年，戰後仲拎返出嚟，自甘墮落。

香港他日建國都要跟日本，廢除舊曆，至有運行。

#ChinaVirus

叫春節都係唔關 支那ese 事

你都黐線, 中國當初佔領香港嘅理由, 係用所謂自古以來
而兩廣自古以來係百越族嘅. 嶺南係中原皇朝侵略返嚟嘅殖民地. 所以係中國還返兩廣畀越南, 邊有可能係"越南要將北越還返俾中國"?

人地做乜鳩都係別有用心

唔係Chinese New Year ! 係Lunar New Year ah! 香港人唔 叫春 節！叫農曆新年呀！留返畀啲中国人 叫春 節啦！

細個學係Lunar

支那生姦航空EMAIL就是咁

又唔見你地屌幼登

大陸唔係叫春節咩

Sor我小學教開Lunar
你10後？

巴打
支那/中囯 OK ?

中囯係日日都叫春節

CHINESE NEW VIRUS

Luna new year!

小學用朗文英文書
Lunar真係要去到中學先識

人地法國老假假地都統治過越南80幾年

點會唔知當地傳統

垃圾大陸網民

La relation entre Hong-Kong et la France n'est pas forte assez pour écrire chinois traditionnel

不嬲都係講luna new year , 唔知做乜呢幾年好似變左中國專利咁

春節好似係日本一直對農曆新年嘅講法嚟

系你老母

Chinese virus

春節丫笨
春你老母咩

Lunar new year
農曆新年

same here

人地都唔係同支那人講支乜9那新年

細個係老美讀書果陣就已經Lunar New Year

冇中国爹你哋點會有資格過新年

virus is chinese, lunar new year is not

唔論個意思
單純睇呢張圖好正係咁LOOP

改埋做lunar virus

100/100

阿爺果代叫「陰曆」。陰即為月。因為農民用月亮(lunar) 圓缺做農業循環(潮汐)參考。
西方的「陽曆」對農民反而無用。

大部份農業國家古代都用農曆，唔係得中國。

塗黑臉嗰陣就係文化融入係尊重
人哋用嗰陣就係文化剽竊

農曆唔係淨係中国用

支那人知唔知架

支那唔係叫春節咩
人地叫新年關你撚事。

支那幾時都係叫春節！
支那有邊日唔係叫春節？

食咗春藥咩日日都係春節

北獅好核突

農曆肺炎

乜撚野呀？

戇鳩兩廣幾時係越南既

中國無新年，得春節㗎喎

由細到大都係叫農曆新年嫁喇

一個七十年歷史的國家話一個用咗幾千年的曆法屬於佢的？

支那豬不嬲無恥，其實長江以南有唔少習俗都幾似東南亞

農曆新年先岩,唔係中國新年

啲人成日將百越當做越南，照佢地嘅羅輯成個華東都係越南

認真問，中文一向叫開農曆，英文都係學開 lunar new year. 但簡寫就一路見開 CNY. 有無巴絲細個見過 LNY?

不過好多鬼都講 happy chinese new year 就真

happy cow year

明明二月都係冬天
應該正名中國新年
叫親春節都係漢奸

以前百越係包括廣東廣西越南南部所以越南話同廣東話廣西話語法樣

農民新年

依家message冇打CNY......
Happy Lunar New Year

民間團體「韓國之友」（VANK）發現後，由2019年起不斷用電郵向Google抗議，認為唔尊重其他國家嘅傳統文化，亦不利於維護世界和平。

共諜黨：
黃店冇用
鍵戰冇用
人鏈冇用
經濟圈冇用
國際線冇用

得佢最有用

不嬲都係同各地區嘅人講農曆新年
支那人真心痴線

其實所謂華夏文明根本就係大包圍
唔同朝代其實都係唔同國家
比外族打柒就變自己人
近近地滿清就係清朝滿人打柒明朝漢人
過左排就變左自己歷史一部分
要記住唔係革命
係真係比外人滅左你國呀

有

肺炎又唔見你班搓那人爭住叫武漢?

中國武漢肺炎
武漢肺炎

就最正宗
點解唔用

戇鳩兩廣喺鴻龐時代唔係越南嘅係乜?

京族係百越族嘅一支, 百越分支係得越南呢個係獨立國家, 以中國嘅"自古以來邏輯的話, 邊忽有錯

係民國時為迫啲人快啲用西曆，所以推春節唔講新年㗎

大陸根本就好少講“農曆新年” 一定99%講春節

宜家又嬲人哋英文點寫

百越邊止廣東廣西，仲包埋福建同浙江，咁上海喺咪應該回歸越南？

廣西只有壯語同越南話比較似

咩喺百越？自己睇圖

香港應該會變春節

一向叫Lunar New Year,

開開心心同個外籍人士講LUNAR NEW YEAR
冇問題嘅

外籍人士冇玻璃心嘛

農曆都唔係支那野

不要拗

中囯叫春節
就冇錯

京族係百越族嘅一支，邊忽講錯？

而家唔係將越南同百越劃一個完全百分百嘅等號，而係用嚟講緊中國嘅“自古以來”嘅唔何理性。

玩完quoting out of context未？

講乜9都有人屌，on9粉紅

New Year 就要加Chinese
Virus 就唔可以加
大陸 Logic

秦攻百越之戰，或稱秦越戰爭，第一次在公元前221年，秦始皇命令屠睢率領50萬大軍南下攻擊嶺南，秦朝佔領了南越地區，設置了南海郡[1]；第二次是公元前214年，秦軍在任囂和趙佗的率領下攻擊西甌，又稱為秦甌戰爭，該戰結果為秦朝佔領了西甌之地，設置桂林及象郡兩郡[2][3]。此次戰爭使到嶺南地區首度被中原王朝納入版圖。

秦當年打嘅，係嶺南，之後甌雒退到得返今日越南北部。用“中國老屈式自古以來”個邏輯的話，有邊忽講錯？
而家百越後人，唔係得越南一個係獨立國家？

京族係百越族嘅一支，邊忽講錯？

而家唔係將越南同百越劃一個完全百分百嘅等號，而係用嚟講緊中國嘅“自古以來”嘅唔何合理性。

玩完quoting out of context未？

所有嘢都係來自中國除咗肺炎

有人質疑馬克龍故意混淆視聽，更加有人怒鬧各國新年都係「由中國爹傳過去」

如果講中國新年先啱，咁講講武漢肺炎一樣係準確

癡線,有Lunar New Year之後先有Chinese New Year
農曆係陰陽合曆(即係同時考慮太陽同月亮周期)
雖然華夏都有記載,但世界各國都有唔同既陰陽合曆,根本唔係中國獨有
文化交流之下唔排除東亞各國會吸收中國曆法,但唔代表人地本身無獨立農曆文化

所以大家都唔好用Chinese new year同春節
某国人根本想將農曆新年屬於自己支那人嘅節目

吐蕃新疆蒙古呢啲擺明係支那侵略人哋領土啦
本身冇共同語言冇共同文化

其實香港本身都係
講嘅話同寫嘅字都同佢哋唔一樣